[認真討論] 假使香港有機會獨立，下一步應該點做

正如切爾諾貝爾之於蘇聯，中國武漢肺炎亦成為中共落幕嘅伊始，東西德圍牆拉下左共產德國，長江三峽大壩或許會同中共一齊崩塌。

每一個共產國家嘅失勢都仿如驚雷，縱有閃光在前，有倒台先兆，其勢亦是迅雷不及掩耳，今人對此往往都只可以放馬後炮。與其每每錯失先機，及早擬訂方向可以令獨立更有把握。

總之，如果今日中共倒台，香港會面對乜嘢情況？隨之，香港應該如何走向獨立同民主？

希望大家可以一齊諗下，我都會慢慢諗過，再寫出嚟一齊傾下

P牌又發表偉論

臨時政府，區會自治。
中共可能會陷入軍閥混戰中，故此盡快接管所有武器同向外國靠攏。
可能需要戒嚴對付中共殘餘及中國極端民族主義。

中共一失勢高官必然會控制香港作為逃生門
所以戒嚴係必需

1.即刻痴美國
2.清算所以中共餘孽
3新移民續個清算

我覺得新移民應該鼓勵他們融入社群，最多暗中監控以他們為主體的組織。
以新移民為主的水泉澳邨都好黃，反而元朗圍村的終極原住民媚共。

比如長期封關

其實整定新憲法最重要

搞清楚次序
應該係下一步要做咩
香港先可以獨立

厄公屋老綜既新移民一定要死返大陸冇得留

正常

制憲個人覺得應該和國防並重

國防唔可以預先搞定，憲法可以。
唔係就會好似當年外蒙脫共咁，急起上來將成本憲法改走社會主義字眼就算。

問題在於以中國的體量，一路制憲一路打仗有可能，不過泛民靠不住

我覺得本土意識依然未算主流，首先要宣揚本土做好思想上準備，因為我自己覺得所謂五大訴求係唔係真係大家都覺得缺一不可，依點我係成疑，始終有唔少人想好似一年前咁，無警暴佢地就收貨

直接搵在台既手足搞制憲，有本事就叫班老解過海。
至於搞制憲泛民撚有膽幫手...

其實基本法切一堆眾所公認的惡法同中共已經好足。之後慢慢修憲都不遲。
而家都有人做緊……

依類似呢d做根基，擴大討論，就完成初期憲政制度。

前面幾好，後面越寫越奇怪

後面就嚟變計劃經濟

香港有機會獨立係唔駛假使㗎
應用Max Weber:state is the legitimate use of monopoly violence over a territory 應在各區建立有認受性武力組織 譬如民安隊

-對外宣布獨立 尋求外交認證
-成立軍委會 籌組軍警 黑警是不可相信的
-時任立法會可組成過渡性國會 （exclude親共派）
-由立法會及區議會間選出臨時總統

從來建國第一樣做既野就係清算

唔好搞到變大屠殺